<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grundeinstellungen on Café MegaByte Blog</title>
    <link>https://blog.cafe-megabyte.de/tags/grundeinstellungen/</link>
    <description>Recent content in Grundeinstellungen on Café MegaByte Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Café MegaByte</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.cafe-megabyte.de/tags/grundeinstellungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Firefox Grundeinstellungen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/firefox-grundeinstellungen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/firefox-grundeinstellungen/</guid>
      <description>Firefox Grundeinstellungen Allgemein Sitzung nicht automatisch wiederherstellen &amp;ldquo;Links in Tabs statt Fenster&amp;rdquo; aktivieren, alle anderen bei &amp;ldquo;Tab&amp;rdquo; deaktivieren Vor Update fragen &amp;ldquo;Automatischen Bildlauf&amp;rdquo; deaktivieren Startseite 2x leere Seite für Fenster und Tabs Suche Getrenntes Suchfeld aktivieren Standardsuche &amp;ldquo;DuckDuckGo&amp;rdquo; Alle Suchmaschinen-Schlüsselwörter deaktivieren Sämtliche Vorschläge im Adressfeld deaktivieren Datenschutz &amp;amp; Sicherheit Standard-Einstellungen verwenden Nicht verwenden: Cookie und Website-Daten beim Beenden löschen (kommt gleich…) Ggf. schonmal Ausnahmen für die Cookie-Löschung definieren, z.B. eigene Server PW-Speicherung aktivieren Automatisches Ausfüllen aktivieren Chronik anlegen, jedoch beim Beenden löschen lassen: Cookies Cache Aktive Logins Offline-Website-Daten about:config Suchmaschine deaktivieren: keyword.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einstellungen der Kommandozeile</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/einstellungen-der-kommandozeile/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/einstellungen-der-kommandozeile/</guid>
      <description>Einstellungen der Kommandozeile Seit Mac OS X 10.15 Catalina ist nicht mehr bash, sondern zsh die Standard-Shell.
Um zsh zu konfigurieren, kann eine Datei ~/.zshrc angelegt werden, deren Kommandos beim Öffnen eines Terminalfenster sofort ausgeführt werden.
Die verfügbaren Optionen können hier eingesehen werden:
man zshoptions Zuerst die Datei anlegen und im Texteditor öffnen:
touch ~/.zshrc open -t ~/.zshrc Dort folgenden Inhalt einfügen:
################################ Willkommen ################################ echo echo &amp;#34; * --------------- *&amp;#34; echo &amp;#34; * Café MegaByte *&amp;#34; echo &amp;#34; * --------------- *&amp;#34; echo echo &amp;#39;--------------------------------------------------------------------------------&amp;#39; ################################ Kurzbefehle ################################ echo &amp;#39;Z-Profil-Datei editieren profile&amp;#39; alias profile=&amp;#34;open -t ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild von Mac-Account und eigenem Kontakt entkoppeln</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/bild-von-mac-account-und-eigenem-kontakt-entkoppeln/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/bild-von-mac-account-und-eigenem-kontakt-entkoppeln/</guid>
      <description>Bild von Mac-Account und eigenem Kontakt entkoppeln Wenn im Adressbuch bei einem Kontakt die Funktion &amp;ldquo;Zu meiner Kontaktkarte machen&amp;rdquo; gewählt wird, wird das Bild als Bild für den Mac-Account übernommen. Ab dann wirken sich Bildänderungen immer auf den Mac-Account und den Adressbucheintrag parallel aus.
Lösung Neuen Kontakt anlegen mit eigenem Namen und das gewünschte Bild für den Mac-Account als Kontaktbild festlegen. Diesen neuen Kontakt &amp;ldquo;zu meiner Kontaktkarte machen&amp;rdquo;. Prüfen, daß das Bild in die Account-Einstellungen übernommen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH Grundeinstellungen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/ssh-grundeinstellungen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/ssh-grundeinstellungen/</guid>
      <description>SSH Grundeinstellungen Ziel Nur Anmeldung per Private-Key erlauben, insbesondere keine Paßwort-Anmeldung erlauben.
Vorgehen Manche SSH-Verbindungen (z.B. von iPhone-Kurzbefehlen) respektieren die $PATH-Variablen nicht. Diese muß explizit gesetzt werden (und in der Config anschließend erlaubt):
echo &amp;quot;PATH=$PATH&amp;quot; &amp;gt; ~/.ssh/environment Konfigdatei öffnen:
sudo nano /private/etc/ssh/sshd_config PW-Anmeldung verbieten, nur Keys erlauben:
PermitRootLogin no PasswordAuthentication no PermitEmptyPasswords no ChallengeResponseAuthentication no PermitUserEnvironment yes SSH durchstarten (kann während einer SSH-Sitzung gemacht werden, da nur der Listener neu gestartet wird und bestehende Verbindungen erhalten bleiben):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH-Tunnel (am Beispiel Screensharing)</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/ssh-tunnel/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/ssh-tunnel/</guid>
      <description>SSH-Tunnel (am Beispiel Screensharing) Empfehlung SSH Grundeinstellungen Voraussetzung SSH Zugangsschlüssel erzeugen, da hier erklärt wird, wie man sich paßwortlos verbindet ohne Angabe eines Benutzers. Vorgehen Der SSH-Tunnel wird zwischen zwei Ports des lokalen und des zu verbindenden Systems hergestellt. Alle lokalen Verbindungen an diesen Port von jeglichen Programmen werden dann automatisch durch den SSH-Tunnel geleitet. Screensharing läuft auf Port 5900, daher muß dieser &amp;ldquo;verbunden&amp;rdquo; werden:
ssh -N SERVER -L 5900:SERVER:5900 Zur Erklärung der Optionen, hier ein Beispiel:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH-Zugangsschlüssel erzeugen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/ssh-zugangsschluessel-erzeugen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/ssh-zugangsschluessel-erzeugen/</guid>
      <description>SSH-Zugangsschlüssel erzeugen Empfehlung SSH Grundeinstellungen Vorgehen Auf den Schreibtisch wechseln und Keys erzeugen:
cd ~/Desktop/ ssh-keygen -N &amp;quot;&amp;quot; -t rsa -b 8192 -m PEM -f SSH_ZUGANG Es werden 2 Dateien auf dem Schreibtisch angelegt. SSH_ZUGANG.pub ist der öffentliche Schlüssel und muß auf den Server kopiert werden, mit dem man sich verbinden möchte. Dort auf den Schreibtisch legen und von dort an die Schlüsseldatei anhängen und löschen:
cat ~/Desktop/SSH_ZUGANG.pub &amp;gt;&amp;gt; ~/.ssh/authorized_keys rm ~/Desktop/SSH_ZUGANG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
