<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup on Café MegaByte Blog</title>
    <link>http://blog.cafe-megabyte.de/tags/backup/</link>
    <description>Recent content in Backup on Café MegaByte Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Café MegaByte</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.cafe-megabyte.de/tags/backup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lokale Time Machine Snapshots löschen</title>
      <link>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-23-lokale-time-machine-snapshots-l%C3%B6schen/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-23-lokale-time-machine-snapshots-l%C3%B6schen/</guid>
      <description>Lokale Time Machine Snapshots löschen Grundsätzliches Die lokalen Snapshots werden automatisch angelegt und gelöscht, wenn Time Machine konfiguriert ist. Snaphots können auch dazu verwendet werden, um mit RecoveryOS das gesamte System im Handumdrehen auf einen älteren Stand zurückzusetzen, siehe hierzu: Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen
Manuelles Löschen von Snapshots Auflisten der Snapshopts des Startlaufwerks (ggf. / durch den Pfad zu einem anderen Volume ersetzen):
tmutil listlocalsnapshotdates /  Löschen der Snapshopts des Startlaufwerks (ggf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISO-Image eines unlesbaren CD-Formats erstellen</title>
      <link>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-iso-image-eines-unlesbaren-cd-formats-erstellen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-iso-image-eines-unlesbaren-cd-formats-erstellen/</guid>
      <description>ISO-Image eines unlesbaren CD-Formats erstellen Grundsätzliches  Kann z.B. eine alte HFS-CD sein oder ein ganz fremdes Format. Es geht nicht um das Einlesen einer defekten CD.  Vorgehen CD einlegen und warten, bis sich das Laufwerk beruhigt hat.
Falls die CD gemountet wurde, wieder auswerfen:
diskutil unmount &amp;lt;VOM_SCHREIBTISCH_REINZIEHEN&amp;gt;  Unix-Gerätename aus der Geräteliste entnehmen:
diskutil list  führt z.B. zu diesem Output:
/dev/disk3 (external, physical): #: TYPE NAME SIZE IDENTIFIER 0: CD_partition_scheme *760.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen</title>
      <link>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-snapshot-mac-system-erstellen-und-wiederherstellen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-snapshot-mac-system-erstellen-und-wiederherstellen/</guid>
      <description>Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen Grundsätzliches  Der Snapshot umfaßt Daten- UND Systemvolume und wird auch gemeinsam zurückgesetzt (Stand: Mac OS 11 Big Sur). Das Erzeugen eines Snapshots ist derzeit nur per tmutil möglich (Stand: Mac OS 11 Big Sur). Time Machine darf deaktiviert sein, ein Backuplaufwerk ist NICHT erforderlich. Diese Snapshots haben die unangenehme Eigenart, sehr volatil zu sein: Sie verschwinden plötzlich!! Um sicher zu sein, daß ein Snapshot vorhanden ist, sollte man ihn &amp;ldquo;rechtzeitig&amp;rdquo; anlegen, das heißt, unmittbelbar bevor man einen Versuch am System unternimmt, den man anschließend ggf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Änderungen am Mac-System vornehmen (Big Sur)</title>
      <link>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-aenderungen-am-mac-system-vornehmen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-aenderungen-am-mac-system-vornehmen/</guid>
      <description>Änderungen am Mac-System vornehmen (Big Sur) Grundsätzliches  Stand: Mac OS 11 Big Sur Die Beschreibung gilt für einen Mac mit Apple Chip. Nachdem die Änderung vollzogen wurde, darf das System nicht mehr in einen Zustand mit höherer Sicherheit zurückgesetzt werden. Mit einem Update des Systems wird die Änderung von Apple zurückgesetzt.  Vorgehen  RecoveryOS booten, dort im Terminal eingeben:  csrutil disable csrutil authenticated-root disable  Mac neustarten (bootet ins normale System).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
