<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup on Café MegaByte Blog</title>
    <link>https://blog.cafe-megabyte.de/tags/backup/</link>
    <description>Recent content in Backup on Café MegaByte Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Café MegaByte</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.cafe-megabyte.de/tags/backup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Änderungen am Mac-System vornehmen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/aenderungen-am-mac-system-vornehmen/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/aenderungen-am-mac-system-vornehmen/</guid>
      <description>Änderungen am Mac-System vornehmen Grundsätzliches Stand: Mac OS 12 Monterey Die Beschreibung gilt für einen Mac mit Apple Chip. Nachdem die Änderung vollzogen wurde, darf das System nicht mehr in einen Zustand mit höherer Sicherheit zurückgesetzt werden. Mit einem Update des Systems wird die Änderung von Apple zurückgesetzt. Vorgehen RecoveryOS booten, dort im Terminal eingeben:
csrutil disable csrutil authenticated-root disable
Mac neustarten (bootet ins normale System).
Mit dem Terminal die ID des Systemvolumes ermitteln (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lokale Time Machine Snapshots löschen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/lokale-time-machine-snapshots-loeschen/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/lokale-time-machine-snapshots-loeschen/</guid>
      <description>Lokale Time Machine Snapshots löschen Grundsätzliches Wenn Time Machine aktiviert ist, wird für jedes Backup ein Snapshot erstellt. Das Systemn löscht diese zwar nach einiger Zeit wieder.
Snaphots können auch dazu verwendet werden, um mit RecoveryOS das gesamte System im Handumdrehen auf einen älteren Stand zurückzusetzen, siehe hierzu: Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen
Allerdings belegen diese Speicherplatz – wo und wieviel ist dabei nicht so einfach zu erkennen.
Insbesondere nach dem Löschen größerer Dateien bietet sich das manuelle Löschen der Snapshots an, um zu sehen, wieviel Speicher wirklich frei ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISO-Image eines unlesbaren CD-Formats erstellen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/iso-image-eines-unlesbaren-cd-formats-erstellen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/iso-image-eines-unlesbaren-cd-formats-erstellen/</guid>
      <description>ISO-Image eines unlesbaren CD-Formats erstellen Grundsätzliches Kann z.B. eine alte HFS-CD sein oder ein ganz fremdes Format. Es geht nicht um das Einlesen einer defekten CD. Vorgehen CD einlegen und warten, bis sich das Laufwerk beruhigt hat.
Falls die CD gemountet wurde, wieder auswerfen:
diskutil unmount &amp;lt;VOM_SCHREIBTISCH_REINZIEHEN&amp;gt; Unix-Gerätename aus der Geräteliste entnehmen:
diskutil list führt z.B. zu diesem Output:
/dev/disk3 (external, physical): #: TYPE NAME SIZE IDENTIFIER 0: CD_partition_scheme *760.7 MB disk3 Im Terminal eingeben (Gerätenamen tauschen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen</title>
      <link>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/snapshot-mac-system-erstellen-und-wiederherstellen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cafe-megabyte.de/artikel/snapshot-mac-system-erstellen-und-wiederherstellen/</guid>
      <description>Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen Grundsätzliches Der Snapshot umfaßt Daten- UND Systemvolume und wird auch gemeinsam zurückgesetzt (Stand: Mac OS 11 Big Sur). Das Erzeugen eines Snapshots ist derzeit nur per tmutil möglich (Stand: Mac OS 11 Big Sur). Time Machine darf deaktiviert sein, ein Backuplaufwerk ist NICHT erforderlich. Diese Snapshots haben die unangenehme Eigenart, sehr volatil zu sein: Sie verschwinden plötzlich!! Um sicher zu sein, daß ein Snapshot vorhanden ist, sollte man ihn &amp;ldquo;rechtzeitig&amp;rdquo; anlegen, das heißt, unmittbelbar bevor man einen Versuch am System unternimmt, den man anschließend ggf.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
