<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recovery OS on Café MegaByte Blog</title>
    <link>http://blog.cafe-megabyte.de/tags/recovery-os/</link>
    <description>Recent content in Recovery OS on Café MegaByte Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Café MegaByte</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.cafe-megabyte.de/tags/recovery-os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen</title>
      <link>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-snapshot-mac-system-erstellen-und-wiederherstellen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-snapshot-mac-system-erstellen-und-wiederherstellen/</guid>
      <description>Snapshot Mac-System erstellen und wiederherstellen Grundsätzliches  Der Snapshot umfaßt Daten- UND Systemvolume und wird auch gemeinsam zurückgesetzt (Stand: Mac OS 11 Big Sur). Das Erzeugen eines Snapshots ist derzeit nur per tmutil möglich (Stand: Mac OS 11 Big Sur). Time Machine darf deaktiviert sein, ein Backuplaufwerk ist NICHT erforderlich. Diese Snapshots haben die unangenehme Eigenart, sehr volatil zu sein: Sie verschwinden plötzlich!! Um sicher zu sein, daß ein Snapshot vorhanden ist, sollte man ihn &amp;ldquo;rechtzeitig&amp;rdquo; anlegen, das heißt, unmittbelbar bevor man einen Versuch am System unternimmt, den man anschließend ggf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Änderungen am Mac-System vornehmen (Big Sur)</title>
      <link>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-aenderungen-am-mac-system-vornehmen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.cafe-megabyte.de/artikel/2021-05-13-aenderungen-am-mac-system-vornehmen/</guid>
      <description>Änderungen am Mac-System vornehmen (Big Sur) Grundsätzliches  Stand: Mac OS 11 Big Sur Die Beschreibung gilt für einen Mac mit Apple Chip. Nachdem die Änderung vollzogen wurde, darf das System nicht mehr in einen Zustand mit höherer Sicherheit zurückgesetzt werden. Mit einem Update des Systems wird die Änderung von Apple zurückgesetzt.  Vorgehen  RecoveryOS booten, dort im Terminal eingeben:  csrutil disable csrutil authenticated-root disable  Mac neustarten (bootet ins normale System).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
